%@metapost:406ec2.mp
{\em Les questions peuvent être faites séparemment; elles sont indépendantes}.
  \begin{myenumerate}
     \item Démontre que le triangle $DFG$ tel que $DF=6$~m; $FG=4,5$~m et $GD=7,5$~m est rectangle.
     \item On donne la figure ci-dessous.\\C'est un pavé droit $ABCDEFGH$ tel que $AB=4$~cm; $AD=8$~cm et $AF=6$~cm. Le point $L$ appartient au segment $[CH]$ tel que $CL=2,4$~cm. Le point $M$ appartient au segment $[CB]$ tel que les droites $(LM)$ et $(BH)$ soient parallèles.
       \[\includegraphics{406ec2-1}\]
       \begin{enumerate}
       \item Décris la pyramide $EABD$ de sommet $E$. (Nombre de
         faces, nom et nature de la base, hauteur de la pyramide.)
       \item On admet que $BH=10$~cm.\\Calcule la longueur $LM$.
       \end{enumerate}
  \end{myenumerate}